<resources>

    <string name="app_name">Kaizen</string>
    <string name="button_login">Entrar</string>
    <string name="button_signup">Cadastrar</string>
    <string name="signup_subtitle">Crie uma nova conta</string>
    <string name="user_profile_details">Detalhes do perfil do usuário</string>
    <string name="sign_up">Cadastre-se</string>
    <string name="profile">Perfil</string>
    <string name="your_name">Seu nome</string>
    <string name="your_e_mail">E-Mail</string>
    <string name="your_password">Senha</string>
    <string name="diagnostic_starts_here">Seu diagnóstico começa aqui!</string>
    <string name="create_account">Criar conta</string>
    <string name="update_profile">Atualizar perfil</string>
    <string name="login">Bem-vindo ao Kaizen</string>
    <string name="please_sign_in_to_continue">Avalie a maturidade da sua empresa de forma simples e orientada.</string>
    <string name="sign_in">Entrar</string>
    <string name="don_t_have_an_account">Não tem uma conta?</string>
    <string name="email_is_required">Digite um endereço de e-mail válido.</string>
    <string name="username_is_required">O nome de usuário deve ter pelo menos 3 caracteres.</string>
    <string name="password_is_required">A senha deve ter pelo menos 3 caracteres.</string>
    <string name="validation_error">Erro de validação</string>
    <string name="please_correct_the_highlighted_fields">Corrija os campos destacados.</string>
    <string name="sucesso">Sucesso</string>
    <string name="registration_completed_successfully">
        Cadastro concluído com sucesso. Clique em \'Entrar\' para voltar à tela inicial.
    </string>
    <string name="log_in">Entrar</string>
    <string name="authentication_error">Erro de autenticação!</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="delete_user">Remoção de usuário</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="removal_confirmation">Tem certeza de que deseja excluir o usuário?</string>
    <string name="kaizen_logo_maturity_assessment">Logo Kaizen - Avaliação de Maturidade</string>
    <string name="guided_maturity_assessment">AVALIAÇÃO DE MATURIDADE GUIADA</string>
    <string name="not_started">NÃO INICIADO</string>
    <string name="in_progress">EM PROGRESSO</string>
    <string name="current_maturity">Maturidade atual</string>
    <string name="company_profile">Perfil da empresa</string>
    <string name="company_profile_desc">Preencha as informações básicas sobre a empresa.</string>
    <string name="latest_report">Último relatório</string>
    <string name="latest_report_desc">Verifique a maturidade geral e criticidade da última pré-avaliação realizada.</string>
    <string name="new_assessment_desc">Inicie um diagnóstico orientado por maturidade.</string>
    <string name="initial">Inicial</string>
    <string name="not_available">Não disponível</string>
    <string name="developing">Em desenvolvimento</string>
    <string name="structured">Estruturado</string>
    <string name="no_company_registered">Nenhuma empresa cadastrada</string>
    <string name="no_name">Sem nome</string>
    <string name="home">Início</string>
    <string name="assessment">Avaliação</string>
    <string name="dashboard">Painel</string>
    <string name="next_steps">Próximos passos</string>
    <string name="keep_going">Continue!</string>
    <string name="advanced">Avançado</string>
    <string name="start_assessment">Nova pré-avaliação</string>
    <string name="get_started">Começar</string>
    <string name="score_points">%1$d / %2$d pontos</string>
    <string name="company_form">Formulário</string>
    <string name="back">Voltar</string>
    <string name="company_image">Imagem da empresa</string>
    <string name="choose_company_image">Escolher imagem da empresa</string>
    <string name="company_name">Digite o nome da empresa</string>
    <string name="respondent_name">Digite o nome do respondente</string>
    <string name="role_position">Informe seu cargo</string>
    <string name="approx_number_of_employees">N° aproximado de colaboradores</string>
    <string name="industry_sector">Informe o setor da empresa</string>
    <string name="company_size">Porte da empresa</string>
    <string name="business_areas">Áreas de negócio</string>
    <string name="critical_third_parties">Possui terceiros em processos críticos?</string>
    <string name="save_and_continue">Salvar e continuar</string>
    <string name="please_fill_in_all_fields">Preencha todos os campos.</string>
    <string name="error_saving_company_data">Erro ao salvar os dados da empresa.</string>
    <string name="success">Sucesso</string>
    <string name="company_information_saved_successfully">
        Informações da empresa salvas com sucesso.
    </string>
    <string name="overall_maturity">Maturidade Geral</string>
    <string name="pillar_performance">Desempenho por Pilar</string>
    <string name="insights">Insights</string>
    <string name="strongest_pillar">Pilar mais forte: %1$s</string>
    <string name="most_critical_pillar">Pilar mais crítico: %1$s</string>
    <string name="user_profile_image">Imagem de perfil do usuário</string>
    <string name="default_profile_image">Imagem de perfil padrão</string>
    <string name="complete_the_assessment_to_view_tailored_recommendations">
        Complete a avaliação para ver recomendações personalizadas.
    </string>
    <string name="based_on_your_assessment_results_these_are_the_next_recommended_actions">
        Com base nos resultados da sua avaliação, estas são as próximas ações recomendadas.
    </string>
    <string name="no_recommendations_available">Nenhuma recomendação disponível</string>
    <string name="start_the_maturity_assessment_to_generate_personalized_next_steps">
        Inicie a avaliação de maturidade para gerar próximos passos personalizados.
    </string>
    <string name="beginner">Iniciante</string>
    <string name="intermediate">Intermediário</string>

    <!-- Pillars -->
    <string name="pillar_governance">Governança</string>
    <string name="pillar_information_security">Segurança da Informação</string>
    <string name="pillar_ethics_integrity">Ética e Integridade</string>
    <string name="pillar_policies_documentation">Políticas e Documentação</string>
    <string name="pillar_third_party_management">Gestão de Terceiros</string>

    <!-- Questions -->
    <string name="q1">A empresa possui responsáveis definidos para temas de risco, compliance ou segurança?</string>
    <string name="q2">A alta liderança apoia ativamente as práticas de governança e compliance?</string>
    <string name="q3">Papéis e responsabilidades estão formalmente definidos para processos críticos?</string>
    <string name="q4">A empresa monitora periodicamente riscos ou controles internos?</string>
    <string name="q5">Existem reuniões, comitês ou fóruns para tratar temas estratégicos, de risco ou compliance?</string>
    <string name="q6">As decisões importantes da empresa seguem critérios ou processos minimamente padronizados?</string>
    <string name="q7">A empresa possui controles de acesso para sistemas e informações importantes?</string>
    <string name="q8">Os usuários possuem credenciais individuais para acessar os sistemas corporativos?</string>
    <string name="q9">A empresa realiza backups de dados críticos?</string>
    <string name="q10">Existe um processo para tratar incidentes de segurança ou perda de informação?</string>
    <string name="q11">Os acessos de funcionários desligados são removidos ou revisados?</string>
    <string name="q12">Os funcionários recebem orientações sobre e-mails suspeitos, senhas e arquivos?</string>
    <string name="q13">Existe proteção básica para dispositivos e sistemas, como antivírus, atualizações ou monitoramento?</string>
    <string name="q14">A empresa possui diretrizes de conduta ética para os funcionários?</string>
    <string name="q15">Os funcionários recebem orientação sobre comportamento ético e conflito de interesses?</string>
    <string name="q16">Existe algum canal ou mecanismo para reportar irregularidades, mesmo que informalmente?</string>
    <string name="q17">A empresa trata violações de regras de forma consistente?</string>
    <string name="q18">Existe preocupação com prevenção de fraude, favorecimento indevido ou conflitos de interesse?</string>
    <string name="q19">A liderança atua como exemplo em relação à conduta esperada?</string>
    <string name="q20">A empresa possui políticas, normas ou procedimentos documentados para atividades-chave?</string>
    <string name="q21">Os documentos internos são revisados ou atualizados periodicamente?</string>
    <string name="q22">Os funcionários sabem onde encontrar regras internas, procedimentos ou orientações?</string>
    <string name="q23">Rotinas-chave e processos críticos estão formalmente documentados?</string>
    <string name="q24">A empresa mantém documentos importantes organizados e acessíveis para consulta?</string>
    <string name="q25">Existe ao menos um controle mínimo de versões ou atualizações de documentos relevantes?</string>
    <string name="q26">A empresa avalia riscos ou impactos antes de contratar terceiros para atividades-chave?</string>
    <string name="q27">Existem critérios mínimos para selecionar fornecedores ou parceiros críticos?</string>
    <string name="q28">A empresa monitora terceiros que acessam informações, sistemas ou processos relevantes?</string>
    <string name="q29">Terceiros recebem orientações básicas sobre regras, segurança ou conduta quando necessário?</string>
    <string name="q30">A empresa promove conscientização sobre segurança, ética ou compliance nas operações do dia a dia?</string>
    <string name="q31">Existe comunicação interna reforçando responsabilidades e controles em processos críticos?</string>

    <!-- Priorities -->
    <string name="priority_high">Alta prioridade</string>
    <string name="priority_medium">Média prioridade</string>
    <string name="priority_maintain">Manter</string>
    <string name="priority_review">Revisar</string>

    <!-- Next step recommendations - preview -->
    <string name="rec_governance_high">Sua empresa ainda não possui estrutura formal de governança para riscos e compliance.</string>
    <string name="rec_governance_medium">Você tem governança funcional, mas ainda há lacunas em responsabilização e monitoramento contínuo.</string>
    <string name="rec_governance_maintain">Sua governança está madura. O foco agora é sustentar e evoluir continuamente.</string>

    <string name="rec_security_high">Sua empresa está exposta a riscos básicos de segurança que podem comprometer dados e operações.</string>
    <string name="rec_security_medium">Você tem controles de segurança, mas gaps no ciclo de vida de acessos e resposta a incidentes aumentam seu risco.</string>
    <string name="rec_security_maintain">Sua segurança está bem estabelecida. Avance para controles proativos e testes regulares.</string>

    <string name="rec_ethics_high">Sua empresa não possui estrutura formal para prevenir e reportar condutas antiéticas.</string>
    <string name="rec_ethics_medium">Você tem diretrizes de ética, mas a aplicação inconsistente e a baixa comunicação reduzem sua efetividade.</string>
    <string name="rec_ethics_maintain">Sua cultura de integridade é um ativo. Invista em reconhecimento e programas de evolução contínua.</string>

    <string name="rec_policies_high">Processos críticos dependem do conhecimento de pessoas específicas, criando alto risco operacional.</string>
    <string name="rec_policies_medium">Sua documentação existe, mas versões desatualizadas e acesso difícil comprometem sua utilidade.</string>
    <string name="rec_policies_maintain">Sua documentação está bem gerida. Evolua para integração com gestão de riscos e automação.</string>

    <string name="rec_third_party_high">Sua empresa contrata terceiros sem critérios mínimos, transferindo riscos que podem afetar seu negócio.</string>
    <string name="rec_third_party_medium">Você tem critérios para terceiros, mas monitoramento contínuo e cobertura de todos os fornecedores críticos ainda são gaps.</string>
    <string name="rec_third_party_maintain">Sua gestão de terceiros é madura. Avance para due diligence estruturada e ESG na cadeia.</string>

    <string name="rec_generic_review">Revise este pilar e defina ações práticas de melhoria com base nos resultados atuais da avaliação.</string>

    <!-- Next step recommendations - detail -->
    <string name="rec_governance_high_detail">Sem responsáveis claros e rotinas de decisão definidas, riscos e problemas de compliance tendem a ser tratados de forma reativa ou ignorados. Comece definindo quem é responsável por cada área crítica (segurança, ética, financeiro), implemente reuniões periódicas de revisão de riscos e crie um registro básico de decisões importantes. Isso reduz a exposição a multas regulatórias, melhora a resposta a crises e aumenta a confiança de investidores e parceiros.</string>
    <string name="rec_governance_medium_detail">Com processos parcialmente formalizados, o risco é que decisões importantes passem sem registro ou que responsabilidades fiquem difusas em situações de crise. Formalize a matriz de responsabilidades (RACI), estabeleça relatórios periódicos de riscos para a liderança e garanta que o compliance seja pauta regular nas reuniões executivas. Essa evolução aumenta a previsibilidade operacional e prepara a empresa para auditorias e certificações.</string>
    <string name="rec_governance_maintain_detail">Empresas com governança bem estabelecida têm menor custo de capital, maior resiliência a crises e melhores avaliações em processos de due diligence. Para manter esse patamar, revise anualmente as políticas de governança, incorpore novas regulamentações relevantes e considere certificações como ISO 37001 ou ABNT NBR ISO 37301. Compartilhe resultados com stakeholders para reforçar a credibilidade institucional.</string>

    <string name="rec_security_high_detail">Sem controles mínimos de acesso e conscientização da equipe, um único e-mail de phishing ou senha reutilizada pode resultar em vazamento de dados, multas da LGPD e danos à reputação. Priorize: autenticação em dois fatores nos sistemas principais, definir quem tem acesso a quais dados, configurar backup automático e treinar a equipe para identificar tentativas de golpe. Essas ações de baixo custo reduzem drasticamente o risco de incidentes.</string>
    <string name="rec_security_medium_detail">Acessos não revisados periodicamente e processos de offboarding incompletos são as principais causas de vazamentos internos. Implemente revisões semestrais de privilégios de acesso, crie um procedimento documentado de resposta a incidentes (quem notifica, em quanto tempo, como isolar o problema) e expanda os testes de backup para incluir restauração simulada. Isso reduz o impacto de incidentes e demonstra conformidade com a LGPD.</string>
    <string name="rec_security_maintain_detail">Com uma base sólida, o próximo nível é antecipar ameaças antes que se tornem incidentes. Considere implementar monitoramento contínuo de logs e acessos, realizar testes de penetração anuais, aderir ao framework NIST CSF ou ISO 27001 e desenvolver um programa contínuo de conscientização para todos os colaboradores. Empresas nesse nível também podem usar a maturidade em segurança como diferencial competitivo em licitações e contratos B2B.</string>

    <string name="rec_ethics_high_detail">A ausência de um código de conduta e canal de denúncias deixa a empresa vulnerável a casos de assédio, conflito de interesses e corrupção que podem escalar sem mecanismos de controle. Estabeleça um Código de Ética simples cobrindo condutas esperadas e processo de denúncia, implemente um canal anônimo de reporte e realize uma reunião de sensibilização com a liderança. Isso protege a empresa legalmente e sinaliza comprometimento com integridade para clientes e parceiros.</string>
    <string name="rec_ethics_medium_detail">Um código de ética que existe mas não é vivido na prática gera desconfiança e não protege a empresa em investigações. Invista em treinamentos anuais obrigatórios com exemplos reais, garanta que o canal de denúncias seja divulgado ativamente, crie um processo claro de investigação e resposta a denúncias e certifique-se de que a liderança demonstra os valores na prática. Empresas com ética consistente têm menor rotatividade e acesso facilitado a contratos com grandes corporações e órgãos públicos.</string>
    <string name="rec_ethics_maintain_detail">Organizações com cultura ética madura atraem melhores talentos, têm menos litígios trabalhistas e são preferidas em processos de qualificação de fornecedores. Para evoluir, considere: auditorias periódicas de clima ético, programa de reconhecimento de comportamentos exemplares, participação em iniciativas como o Pacto Global da ONU e reporte público de indicadores de ética no relatório anual. Isso transforma integridade em vantagem competitiva mensurável.</string>

    <string name="rec_policies_high_detail">Quando processos importantes não estão documentados, a saída de um colaborador-chave pode paralisar operações, gerar retrabalho e dificultar auditorias. Comece documentando os 5 a 10 processos mais críticos em formato simples (passo a passo, responsável, ferramentas), defina uma política mínima de guarda de documentos e organize os arquivos em uma estrutura compartilhada e controlada. Isso reduz dependência de pessoas específicas e facilita a integração de novos colaboradores.</string>
    <string name="rec_policies_medium_detail">Documentos desatualizados são quase tão problemáticos quanto não tê-los. Implemente um calendário semestral de revisão de políticas, defina um responsável por cada documento, centralize tudo em uma ferramenta de gestão documental (SharePoint, Notion, Google Drive estruturado) e garanta que os colaboradores saibam onde encontrar cada política. Isso facilita certificações e reduz retrabalho em auditorias internas e externas.</string>
    <string name="rec_policies_maintain_detail">Com práticas de documentação maduras, o próximo passo é integrá-las ao sistema de gestão de riscos e compliance. Considere vincular políticas a controles específicos, automatizar notificações de revisão, implementar assinatura digital para políticas críticas e conectar a documentação ao programa de treinamentos. Empresas nesse nível costumam usar sua documentação como base para certificações como ISO 9001, ISO 27001 e SOC 2, que abrem novas oportunidades de negócio.</string>

    <string name="rec_third_party_high_detail">Terceiros com acesso a dados, sistemas ou processos críticos podem ser a porta de entrada para incidentes de segurança, fraudes ou não conformidades que sua empresa responde legalmente. Implemente um formulário básico de avaliação de novos fornecedores críticos, inclua cláusulas contratuais mínimas de confidencialidade e compliance e crie uma lista dos terceiros com acesso a sistemas ou dados sensíveis. Isso reduz exposição a riscos de cadeia de suprimentos e melhora sua postura de compliance.</string>
    <string name="rec_third_party_medium_detail">Avaliar fornecedores apenas na contratação não é suficiente. Implemente revisões anuais de fornecedores críticos, amplie os critérios de avaliação para incluir segurança da informação e práticas ESG, realize treinamentos com terceiros que acessam seus sistemas ou instalações e inclua cláusulas de auditoria nos contratos mais relevantes. Isso fortalece sua cadeia de valor e demonstra responsabilidade compartilhada para clientes e reguladores.</string>
    <string name="rec_third_party_maintain_detail">Com uma base sólida, você pode transformar a gestão de terceiros em vantagem competitiva e diferencial para acesso a grandes contratos. Considere implementar um programa formal de due diligence com pontuação de risco por fornecedor, integrar critérios ESG na avaliação da cadeia, publicar relatórios de sustentabilidade da cadeia de fornecimento e participar de iniciativas setoriais de certificação. Empresas com programas maduros têm menor exposição a interrupções operacionais e maior elegibilidade para contratos governamentais e corporativos.</string>

    <string name="rec_generic_review_detail">Analise os resultados deste pilar e identifique os pontos com menor pontuação. Defina pelo menos uma ação concreta de melhoria por trimestre, atribua um responsável e estabeleça um prazo. Revisões periódicas com a liderança garantem que o progresso seja sustentado ao longo do tempo.</string>

    <string name="company_size_micro">Micro</string>
    <string name="company_size_small">Pequena</string>
    <string name="company_size_medium">Média</string>
    <string name="company_size_large">Grande</string>
    <string name="company_size_enterprise">Corporativa</string>

    <string name="option_yes">Sim</string>
    <string name="option_no">Não</string>
    <string name="option_not_sure">Não tenho certeza</string>
    <string name="error_saving_assessment_responses">Erro ao salvar as respostas da avaliação.</string>
    <string name="save_assessment">Salvar avaliação</string>
    <string name="assessment_saved_successfully">Avaliação salva com sucesso.</string>
    <string name="incomplete_assessment">Avaliação Incompleta</string>
    <string name="maturity_assessment">Pré-Avaliação</string>
    <string name="there_are_still_unanswered_questions">
        Ainda existem %1$d perguntas sem resposta.
    </string>
    <string name="answer_the_questions_to_identify_the_initial_maturity_level">
        Responda às perguntas para identificar o nível inicial de maturidade.
    </string>
    <string name="expand">Expandir</string>
    <string name="open_options">Abrir opções</string>
    <string name="yes">Sim</string>
    <string name="partially">Parcialmente</string>
    <string name="no">Não</string>
    <string name="i_don_t_know">Não sei</string>
    <string name="select_an_option">Selecione uma opção</string>
    <string name="delete_profile">Excluir perfil</string>
</resources>